# Chinese (Traditional) translation for openteacher
# Copyright (c) 2013 Rosetta Contributors and Canonical Ltd 2013
# This file is distributed under the same license as the openteacher package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2013.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: openteacher\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: openteachermaintainers@lists.launchpad.net\n"
"POT-Creation-Date: 2014-02-19 20:15+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2013-11-28 17:04+0000\n"
"Last-Translator: Louie Chen <louie23@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <zh_TW@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Launchpad-Export-Date: 2014-02-20 05:32+0000\n"
"X-Generator: Launchpad (build 16916)\n"
"Language: \n"

#: templates/about.html:6
msgid "OpenTeacher helps you learn"
msgstr "OpenTeacher 幫助你學習"

#: templates/about.html:8
msgid "Improve your results with OpenTeacher"
msgstr "用 OpenTeacher 來精進你的結果"

#: templates/about.html:9
msgid ""
"OpenTeacher <strong>helps you learn</strong> what you need to know for your "
"next test. OpenTeacher allows you to make use of a lesson type where you are "
"being taught in small parts. Once you know one part, OpenTeacher moves on to "
"the next. This should help you remember large doses of information without "
"being overwhelmed by its size."
msgstr ""

#: templates/about.html:10
msgid ""
"You can also be tested by OpenTeacher. While OpenTeacher tests you, it keeps "
"track of your progress and tells you how much you know. In this way you can "
"<strong>make sure that you know enough to pass your next test</strong>!"
msgstr ""
"你可以用 OpenTeacher 來做測驗。在 OpenTeacher "
"測驗過程中，會追蹤你的進度並告訴你懂了多少。用這種方法你可以<strong>確定你有足夠的知識通過下一個測驗</strong>！"

#: templates/about.html:12
msgid "Learn on many locations"
msgstr "從多個地點學習"

#: templates/about.html:13
msgid ""
"The OpenTeacher file format makes sure you can always save the information "
"(&quot;lists&quot;) you enter. You can take these files everywhere you go! "
"You can save to many file formats, including T2K (Teach2000) and Wrts. Even "
"if you go to a place where OpenTeacher is not available, you can still learn "
"your lists. There's even a <strong>portable version</strong> of OpenTeacher "
"for Windows available, so if you can't miss OpenTeacher (which we can all "
"understand), you can take it with you!"
msgstr ""
"OpenTeacher "
"檔案格式確保你永遠可以儲存你所輸入的資訊(&quot;lists&quot;)。你可以帶著這些檔案到處去！你可以儲存成多種檔案格式，包括 "
"T2K(Teach2000) 和 Wrts。即使你到某個地點沒有 OpenTeacher "
"可用，你仍然可以學習你的列表。甚至有<strong>可攜式</strong>的 OpenTeacher Windows 版本，所以你決不會錯失 "
"OpenTeacher （你知道的)，你可以將它帶在身邊。"

#: templates/about.html:14
msgid ""
"OpenTeacher has excellent integration with the online language tutor Wrts "
"(also known as <a href=\"http://www.wrds.eu/\">Wrds</a>). You can access, "
"edit and learn all your Wrts lists directly from OpenTeacher, or add new "
"lists that you created in OpenTeacher. This way you can <strong>use the same "
"lists everywhere you go</strong>!"
msgstr ""
"OpenTeacher 和 online language tutor Wrts（也就是 <a "
"href=\"http://www.wrds.eu/\">Wrds</a>) 有優良的整合。你可以直接從 OpenTeacher "
"存取、編輯並且學習你所有的 Wrts 列表，或是新增你從 OpenTeacher 建立的列表。這種方式你可以到每個地方都用同樣的列表。"

#: templates/about.html:16
msgid "OpenTeacher helps you teach"
msgstr "OpenTeacher 幫助你教學"

#: templates/about.html:17
msgid "Offer your students the help they need"
msgstr "給予你的學生他們所需的幫助"

#: templates/about.html:18
msgid ""
"While OpenTeacher is primarily focussed on students, OpenTeacher also works "
"great as a <strong>tool to help teachers</strong> give their students the "
"right education. While teachers still provide the information, OpenTeacher "
"can help the students learn this information by themselves. It can "
"<strong>improve the student's results</strong> and saves the teacher time."
msgstr ""
"雖然 OpenTeacher 主要焦點對準學生，OpenTeacher "
"在成為<strong>工具來幫助老師</strong>給他的學生正確的教育方面也很好。OpenTeacher "
"可以幫助學生自己學習老師提供的知識。可以<strong>提高學生的成績</strong>並且節省老師的時間。"

#: templates/about.html:19
msgid ""
"<strong>Transferring information</strong> from the teacher to the student "
"can be done easily thanks to the OpenTeacher file format. The teacher "
"creates an OpenTeacher file with the information (s)he wants to teach, sends "
"it to the students, and the students can use OpenTeacher to be taught and "
"tested about this. In addition, more and more publishers of (especially) "
"language education books provide word list files along with their books. "
"OpenTeacher can read many file formats, including the popular T2K "
"(Teach2000), Wrts, and ABBYY Lingvo Tutor."
msgstr ""
"從老師到學生間<strong>傳輸資訊</strong>可以很容易的達成要感謝 OpenTeacher 檔案格式。老師以他的知識建立一個他想要教的 "
"OpenTeacher 檔，將它傳送給學生，而學生就能使用 OpenTeacher "
"來學習及測驗。另外，有越來越多的出版者（尤其是）語言教學書籍都在書中提供單字列表檔。OpenTeacher 能夠讀取很多種類的檔案格式，包括受歡迎的 "
"T2K（Teach2000）、Wrts、和 ABBYY Lingvo Tutor."

#: templates/about.html:21
msgid "Open source in the classroom"
msgstr "自由軟體在教室"

#: templates/about.html:22
msgid ""
"One of the important things about OpenTeacher is that it's open source "
"software released under the <a "
"href=\"https://www.gnu.org/copyleft/gpl.html\">GNU General Public "
"License</a>. This means everyone can see the OpenTeacher source code: the "
"way OpenTeacher was built. It also means that the <strong>knowledge</strong> "
"that was used to make OpenTeacher <strong>can be reused by others</strong>."
msgstr ""
"關於 OpenTeacher 重要事項之一是開放原始碼軟體，發行時授權採 <a "
"href=\"https://www.gnu.org/copyleft/gpl.html\">GNU General Public "
"License</a>。這表示每個人都能看到將 OpenTeacher 建構起來的原始碼。也表示用來創造 OpenTeacher "
"的<strong>知識</strong>，<strong>能被別人重覆使用</strong>。"

#: templates/about.html:24
msgid ""
"Because OpenTeacher is opensource software, it is also very accessible. "
"OpenTeacher code can be used to create OpenTeacher for almost any platform. "
"We already provide OpenTeacher for Windows, Mac OS X and many Linux "
"distributions. This way we try to provide OpenTeacher to anyone who wants to "
"use it."
msgstr ""
"因為 OpenTeacher 是開放原始碼軟體，也非常容易存取。OpenTeacher 程式碼能用來幾乎在任何平台上建立 "
"OpenTeacher。我們已經提供 Windows、Mac OS X 和很多 Linux distribution 的 "
"OpenTeacher。我們用這種方式來提供 OpenTeacher 給任何想要用的人。"

#: templates/about.html:25
msgid ""
"Anyone who wants to make modifications to OpenTeacher can also do so. If "
"your organisation needs to make a modified version of OpenTeacher, this is "
"perfectly possible as long as the <a "
"href=\"https://www.gnu.org/copyleft/gpl.html\">GPL</a> remains intact. "
"Experience also tells us that if many users want a new feature implemented, "
"there is often a software developer who implements this."
msgstr ""
"任何人想要修改 OpenTeacher 也沒問題。假如你的公司需要一個修訂版本的 OpenTeacher，這是完全適合的，只要保留完整的 <a "
"href=\"https://www.gnu.org/copyleft/gpl.html\">GPL</a> "
"授權協議。經驗也告訴我們假如很多使用者想要有一個新功能，通常會有某位軟體開發者完成他。"

#: templates/about.html:26
msgid ""
"OpenTeacher is completely <strong>community-driven</strong>. All OpenTeacher "
"contributors are <strong>volunteers</strong>, and OpenTeacher is <strong>not "
"focused on making profits</strong>. For more information about open source "
"software, please visit the <a href=\"https://www.fsf.org/\">Free Software "
"Foundation</a>."
msgstr ""
"OpenTeacher 是完全由<strong>社群推動</strong>。所有 OpenTeacher "
"貢獻者是<strong>志願者</strong>，並且 OpenTeacher "
"是<strong>不以營利為目的</strong>。更多關於開放原始碼軟體，請參照 <a "
"href=\"https://www.fsf.org/\">Free Software Foundation</a>。"

#: templates/download.html:8 templates/index.html:25
msgid "Download OpenTeacher 3.2"
msgstr "下載 OpenTeacher 3.2"

#: templates/download.html:22
msgid "For portable (USB-)drives"
msgstr "給可攜式裝置（USB）"

#: templates/download.html:76
msgid "Python 2 source with setup.py (for other Linux)"
msgstr "Python 2 原始碼包含 setup.py (其他沒列出的 Linux）"

#: templates/download.html:85
msgid "Python 2 source"
msgstr "Python 2 原始碼"

#: templates/documentation.html:6 templates/base.html:66
msgid "Documentation"
msgstr "說明文件"

#: templates/documentation.html:8
msgid "User documentation"
msgstr "使用者文件"

#: templates/documentation.html:9
msgid "Using OpenTeacher 3: Quick start"
msgstr "使用 OpenTeacher 3: 快速開始"

#: templates/documentation.html:10
msgid "Using OpenTeacher 2: Quick start"
msgstr "使用 OpenTeacher 2: 快速開始"

#: templates/documentation.html:11 docsTemplates/install-ubuntu.html:5
msgid "Installing OpenTeacher in Ubuntu"
msgstr "在 Ubuntu 中安裝 OpenTeacher"

#: templates/documentation.html:12 docsTemplates/install-arch.html:5
msgid "Installing OpenTeacher in ArchLinux"
msgstr "在 ArchLinux 中安裝 OpenTeacher"

#: templates/documentation.html:13 docsTemplates/faq.html:5
msgid "Frequently Asked Questions"
msgstr "常見問題"

#: templates/documentation.html:16
msgid "Developer documentation"
msgstr "開發者文件"

#: templates/documentation.html:17
msgid "The OpenTeacher 2 file format"
msgstr "OpenTeacher 2 檔案格式"

#: templates/documentation.html:20
msgid "Translator documentation"
msgstr "翻譯文件"

#: templates/documentation.html:21
msgid "Translator Notes"
msgstr "翻譯筆記"

#: templates/index.html:8
msgid ""
"<strong>OpenTeacher</strong> is an open source application that "
"<strong>helps you learn</strong> a variety of <strong>subjects</strong>."
msgstr ""

#: templates/index.html:10
msgid ""
"You just enter the <strong>questions</strong> and the "
"<strong>answers</strong>, or download them from the "
"<strong>internet</strong>, and OpenTeacher <strong>tests you</strong>."
msgstr ""

#: templates/index.html:12
msgid "OpenTeacher has the following features (among others):"
msgstr "OpenTeacher 有下列特點（和其他比較起來）："

#: templates/index.html:14
msgid "Viewing both recent and past results of tests with graphs"
msgstr "檢視最近和過去測試結果的圖表。"

#: templates/index.html:15
msgid "Smart question asking and interval training"
msgstr "聰明的問題詢問及間歇式的訓練"

#: templates/index.html:16
msgid ""
"Reverse rehearsal (the answer is asked, and you need to give the question)"
msgstr ""

#: templates/index.html:17
msgid ""
"Read support for more than 30 file formats; write support for over 20 file "
"formats"
msgstr ""

#: templates/index.html:18
msgid "Learn typing with our Typing Tutor which adapts itself to your skills"
msgstr ""

#: templates/index.html:19
msgid "Print your word lists, media items and topography maps"
msgstr "列印你的單字列表、媒體項目及地形地圖"

#: templates/index.html:20
msgid ""
"(Partly) available in Arabic, Brazilian Portuguese, Simplified Chinese, "
"Traditional Chinese, Czech, Dutch, Finnish, French, Frisian, Galician, "
"German, Greek, Hungarian, Italian, Japanese, Polish, Russian, Sinhalese, "
"Spanish and Turkish"
msgstr ""

#: templates/index.html:23
msgid ""
"OpenTeacher 3.2 is available for <strong>Linux, Windows and Mac OS "
"X</strong>."
msgstr ""
"OpenTeacher 3.2 有 <strong>Linux, Windows and Mac OS X</strong> 平台可下載。"

#: templates/index.html:26
msgid "for"
msgstr "為了"

#: templates/index.html:28
msgid "Other systems and distro-specific packages"
msgstr "其他系統及 distro-specific packages"

#: templates/contribute.html:6 templates/base.html:67
msgid "Contribute"
msgstr "貢獻"

#: templates/contribute.html:8
msgid ""
"Contributing to OpenTeacher is very easy, because OpenTeacher is, as the "
"name implies, open source software. For us, this not only means that "
"everyone can see the source code, but also that everyone can contribute! If "
"you want to help, you can start contributing immediately at the <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad platform</a>, meet "
"us at <a href=\"http://webchat.freenode.net/?channels=openteacher\">the "
"chat</a> (#openteacher at irc.freenode.net), or you can e-mail us at <a "
"href=\"mailto:contribute@openteacher.org\">contribute@openteacher.org</a>."
msgstr ""
"貢獻到 OpenTeacher 非常簡單，因為 OpenTeacher "
"是，如名字上的意思，是開放原始碼軟體。對我們來說，這不僅僅只是每個人都能夠看到原始碼，而且每個人都能貢獻他的力量！假如你想幫忙，你可以立刻從<a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad "
"platform</a>貢獻開始，和我們在<a "
"href=\"http://webchat.freenode.net/?channels=openteacher\">the chat</a> "
"(#openteacher at irc.freenode.net) 相見，或可以 e-mail 給我們 <a "
"href=\"mailto:contribute@openteacher.org\">contribute@openteacher.org</a>。"

#: templates/contribute.html:10
msgid "There are several ways to contribute to OpenTeacher:"
msgstr "貢獻到 OpenTeacher 有很多種方法："

#: templates/contribute.html:13
msgid ""
"<strong>Help developing</strong><br />OpenTeacher can always use developers. "
"Are you experienced in the Python language and the Qt4 framework? Then go to "
"<a href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> and help us "
"immediately! We are currently also looking for:"
msgstr ""
"<strong>幫忙開發</strong><br />OpenTeacher 總是需要開發者。你有 Python 語言和 Qt4 framework "
"的經驗？立刻來<a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a>幫助我們。我們目前也尋找："

#: templates/contribute.html:15
msgid ""
"<strong>Designers</strong>. It's important that OpenTeacher looks good! Do "
"you know anything about design? Contact us."
msgstr "<strong>設計師</strong>。OpenTeacher 外觀看起來很棒是非常重要的！你會設計嗎？聯絡我們。"

#: templates/contribute.html:19
msgid ""
"<strong>Help translating</strong><br />We are always looking for people who "
"want to help us translate OpenTeacher! Currently OpenTeacher is only "
"available in English and Dutch, so translators are very welcome. Language "
"files are available at <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> in the Qt TS "
"file format. You can easily translate directly via <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a>. Another option "
"is <a href=\"http://qt-"
"apps.org/content/show.php/Qt+Linguist+Download?content=89360\">Qt "
"Linguist</a>."
msgstr ""
"<strong>幫忙翻譯</strong><br />我們總是需要有人幫忙翻譯 OpenTeacher！目前 OpenTeacher "
"只有英文及荷蘭文，所以非常歡迎翻譯。語言檔在 <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> 是 Qt TS "
"檔案格式。你也可以輕鬆的由 <a href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> "
"翻譯。另外一個選項是 <a href=\"http://qt-"
"apps.org/content/show.php/Qt+Linguist+Download?content=89360\">Qt "
"Linguist</a> 。"

#: templates/contribute.html:21
msgid ""
"<strong>Help testing</strong><br />To make sure OpenTeacher works fine, we "
"need people to test the latest revisions of OpenTeacher. You can download "
"the sources of the individual revisions from the bzr branch lp:openteacher. "
"If you find any bugs, in the revisions or the releases, please <a "
"href=\"https://bugs.launchpad.net/openteacher/+filebug\">report a bug at "
"Launchpad</a>."
msgstr ""
"<strong>幫忙測試</strong><br />為了確保 OpenTeacher 運作正常，我們需要幫忙測試最新的 OpenTeacher "
"修訂版。你可以從 bzr branch lp:openteacher 下載個別修訂版的原始碼。假如你在修訂版或正式版找到任何臭蟲，請回報到 <a "
"href=\"https://bugs.launchpad.net/openteacher/+filebug\">Launchpad</a>。"

#: templates/contribute.html:23
msgid ""
"<strong>Help distributing</strong><br />To make sure everyone can use "
"OpenTeacher, it is important that OpenTeacher is being released on as many "
"platforms as possible. Packaging for Mac OS X is a problem right now because "
"we don't have a Mac. We are looking for people who own a Mac and can help "
"packaging. Also people who run Linux distributions or other systems "
"(especially OpenSuSE) OpenTeacher isn't packaged for are welcome."
msgstr ""
"<strong>幫忙散佈</strong><br />為了確保每個人都能使用 OpenTeacher，能夠儘可能將 OpenTeacher "
"發行在越多平台是很重要的。在 Mac OS X 上打包現在是有問題的，因為我們沒有一台 Mac。我們正在尋找擁有 Mac "
"的人能夠幫忙打包。同樣地，那些使用 Linux 或其他（尤其是 OpenSuSE）OpenTeacher 還沒打包的系統也很歡迎。"

#: templates/contribute.html:25
msgid ""
"<strong>Help promoting</strong><br />Tell your friends, teachers and "
"students about OpenTeacher. The best way to make people use OpenTeacher is "
"to tell them it exists!"
msgstr ""
"<strong>幫忙推廣</strong><br />告訴你的朋友、老師和學生關於 OpenTeacher。讓人們使用 OpenTeacher "
"的最好方法是告訴他有 OpenTeacher 的存在。"

#: templates/base.html:16
msgid "Free exam training software"
msgstr "自由的測驗訓練軟體"

#: templates/base.html:62
msgid "Home"
msgstr "主頁"

#: templates/base.html:63
msgid "News"
msgstr "新聞"

#: templates/base.html:64
msgid "About"
msgstr "關於本軟體"

#: templates/base.html:65
msgid "Download"
msgstr "下載"

#: templates/docpage.html:8
msgid "Go back to documentation"
msgstr "回到說明文件"

#: templates/docpage.html:9
msgid "Link to this page"
msgstr "連結到此頁面"

#: docsTemplates/translator-notes.html:5
msgid "Translator notes"
msgstr "翻譯者注意事項"

#: docsTemplates/translator-notes.html:7
msgid ""
"When you're translating for OpenTeacher, keep in mind that you should "
"translate keyboard shortcuts always in the same way (German example: if you "
"translate Ctrl+S to Strg+S, you should also translate Ctrl+Q to Strg+Q and "
"all other keyboard shortcuts the same way)."
msgstr ""
"當你翻譯 OpenTeacher 時，重要的是你應該用同一種方式翻譯鍵盤捷徑（德語範例：假如你翻譯 Ctrl+S 成為 Strg+S，你應該也要翻譯 "
"Ctrl+Q 成為 Strg+Q，和其他同樣的鍵盤捷徑）。"

#: docsTemplates/translator-notes.html:9
msgid "List of all keyboard shortcuts in OpenTeacher:"
msgstr "列出 OpenTeacher 中所有鍵盤捷徑。"

#: docsTemplates/translator-notes.html:15
msgid "deprecated, should be changed to &quot;Return&quot;"
msgstr "不贊成，應該改為 &quot;Return&quot;"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:5
msgid "Using OpenTeacher 2: A Quick Start"
msgstr "使用 OpenTeacher 2: 快速啟動"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:7
msgid ""
"This quick start guide shows you how to do a simple self-test using "
"OpenTeacher 2. We're going to learn counting to ten in French today! For "
"this example we are assuming that you already know English, and you want to "
"learn French."
msgstr ""
"快速啟動導覽展示你如何用 OpenTeacher 2 "
"來做一個簡單的自我測試。我們今天將學習用英文數到十！基於這個例子，我們假設你已經知道中文，而你現在想要學英文。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:9
msgid ""
"The screenshots are all taken in Ubuntu, but this should all work exactly "
"the same in Windows and Mac OS X."
msgstr "這個畫面是從 Ubuntu 中截取下來的，但是應該和 Windows 及 Mac OS X 中的畫面一樣。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:11
msgid "Start OpenTeacher"
msgstr "啟動 OpenTeacher"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:15
msgid ""
"Enter a title for the word list you are going to enter. Also enter the known "
"language, which, in our case, is English, and the foreign language (the "
"language you want to learn), which, in our case, is French."
msgstr "輸入一個標題給即將輸入的單字列表。而且輸入認識語言，在我們的狀況下，是中文，和外國語言（您想要學習的語言），在我們的狀況下是英文。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:16
msgid ""
"Then enter all words you want to learn, seperating the foreign and known "
"language by =, and the words by newlines (see the screenshot for an example)."
msgstr "輸入所有你想要學習的單字，使用 = 將外國的及已知的語言分隔開，而不同單字則換到下一行（看螢幕截圖的範例）。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:20
msgid ""
"Click \"Enter!\". Now the table of words on the bottom will be filled with "
"your words. You have now successfully made your word list!"
msgstr "點擊 \"Enter!\"。底部的單字表格將會填上你的單字。此時你已成功的建立你的單字列表。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:24
msgid ""
"Click the \"Teach me!\" tab on the top to start the test. A word will now be "
"asked to you in your own language, and you have to type the translation of "
"it in the text field. When you have entered the translation, press Enter on "
"your keyboard, or click \"Check!\""
msgstr ""
"點擊頂端 \"Teach me!\" 分頁開始測試。將會用你的語言問你一個單字，而你必須在文字區域中輸入翻譯。當你輸入好翻譯，按鍵盤上的 "
"\"Enter\" 或點擊 \"Check!\"。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:26
msgid ""
"If you entered the right translation, the next question will be asked to "
"you. If you did not enter the right translation, OpenTeacher will show you "
"the correct answer, and the difference from your answer."
msgstr "假如您輸入正確翻譯，下個題目會直接問您。假如您答錯，OpenTeacher 將會顯示正確答案，並且顯示和您的答案有什麼不一樣。"

#: docsTemplates/using-openteacher-2.html:30
msgid ""
"Once the test is completed, OpenTeacher will tell you if you did well by "
"giving you a &quot;note&quot; (grade)."
msgstr "一旦測試完成，OpenTeacher 將會給你一個 &quot;note&quot; (成績) 來告訴你是否做得不錯。"

#: docsTemplates/install-arch.html:6
msgid ""
"This simple guide explains how to install OpenTeacher for ArchLinux. I will "
"be using ArchLinux 2010.05."
msgstr "簡單導覽說明如何在 ArchLinux 上安裝 OpenTeacher。我將會使用 ArchLinux 2010.05。"

#: docsTemplates/install-arch.html:8
msgid ""
"Download the ArchLinux package .pkg.tar.xz from the Download section of this "
"website."
msgstr "從這個網站的下載區域下載 ArchLinux package .pkg.tar.gz。"

#: docsTemplates/install-arch.html:9
msgid ""
"Install the package from the terminal with <strong>pacman -U "
"&lt;filename&gt;</strong>"
msgstr "從終端機中下指令 <strong>pacman -U &lt;filename&gt;</strong> 來安裝 package。"

#: docsTemplates/install-ubuntu.html:6
msgid ""
"This simple guide explains how to install OpenTeacher for Ubuntu. I will be "
"using Ubuntu 10.10 (Maverick Meerkat) for this."
msgstr ""
"簡單導覽說明如何在 Ubuntu 上安裝 OpenTeacher。我將會使用 Ubuntu 10.10 (Maverick Meerkat)。"

#: docsTemplates/install-ubuntu.html:8
msgid ""
"Download the Ubuntu .deb file from the Download section of this website."
msgstr "從這個網站的下載區域下載 Ubuntu .deb 檔案。"

#: docsTemplates/install-ubuntu.html:9
msgid ""
"When the download has completed, doubleclick the .deb file you just "
"downloaded. This will open the Ubuntu Software Center."
msgstr "當下載完成，雙擊你剛下載的 .deb 檔案。將會開啟 Ubuntu 軟體中心。"

#: docsTemplates/install-ubuntu.html:12
msgid "Click &quot;install&quot; to start the installation."
msgstr "點擊 &quot;install&quot; 開始安裝。"

#: docsTemplates/install-ubuntu.html:13
msgid ""
"When the installation has finished, you can start OpenTeacher from "
"Applications -> Education -> OpenTeacher."
msgstr "當安裝完成，你可以從 Applications -> Education -> OpenTeacher 開啟 OpenTeacher。"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:5
msgid "The Openteacher 2 file format"
msgstr "OpenTeacher 2 檔案格式"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:6
msgid "The Openteacher 2 file format is an XML 1.0 file with UTF-8 encoding."
msgstr "OpenTeacher 2 檔案格式是一種以 UTF-8 編碼的 XML 1.0 檔案。"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:7
#, python-format
msgid ""
"An XML-scheme of the file format can be downloaded <a href=\"%s\">here</a>."
msgstr "<a href=\"%s\">這裡</a> 可以下載 XML-scheme 格式的檔案。"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:8
#, python-format
msgid ""
"NOTE: For the OpenTeacher 3 file format, please refer to <a href=\"%s\"> the "
"developer documentation.</a>"
msgstr ""

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:10
msgid "Node structure"
msgstr "Node structure"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:25
msgid "The title of the word list"
msgstr "單字列表的標題"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:26
msgid "The name of the question language"
msgstr "問題語言的名稱"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:27
msgid "The name of the answer language"
msgstr "答案語言的名稱"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:29
msgid "This word in the question language"
msgstr "問題語言的單字"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:30
msgid "This word in the answer language"
msgstr "答案語言的單字"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:31
msgid "The results of this word in the format of 0/0"
msgstr "單字在這種格式的結果 0/0"

#: docsTemplates/the-openteacher-format.html:37
msgid "Example a word list saved in the OpenTeacher 2 format"
msgstr "一個單字列表儲存成 OpenTeacher 2 檔案格式的範例。"

#: docsTemplates/faq.html:6
msgid "OpenTeacher won't run on Windows!"
msgstr "OpenTeacher 無法在 Windows 上執行！"

#: docsTemplates/faq.html:7
msgid ""
"To run OpenTeacher on Windows you need to install the <a "
"href=\"http://www.microsoft.com/downloads/en/details.aspx?FamilyID=9b2da534-"
"3e03-4391-8a4d-074b9f2bc1bf\">Microsoft Visual C++ Redistributable "
"Package</a> and <a "
"href=\"https://www.microsoft.com/download/en/details.aspx?id=19\">.NET "
"Framework 2.0</a>. If that does not work, please file a bug report in <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> or send an e-"
"mail."
msgstr ""
"要在 Windows 上能執行 OpenTeacher，你必須安裝 <a "
"href=\"http://www.microsoft.com/downloads/en/details.aspx?FamilyID=9b2da534-"
"3e03-4391-8a4d-074b9f2bc1bf\">Microsoft Visual C++ Redistributable "
"Package</a> 和 <a "
"href=\"https://www.microsoft.com/download/en/details.aspx?id=19\">.NET "
"Framework 2.0</a>。假如無法運作，請回報臭蟲到 <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> 或寄一封 e-mail。"

#: docsTemplates/faq.html:8
msgid "OpenTeacher won't run on ArchLinux!"
msgstr "OpenTeacher 無法在 ArchLinux 上執行！"

#: docsTemplates/faq.html:9
msgid ""
"Make sure that both <strong>python2</strong> and <strong>pyqt</strong> are "
"installed. If you use OpenTeacher from source, you have to link "
"<strong>/usr/bin/python</strong> to <strong>/usr/bin/python2</strong> "
"instead of <strong>/usr/bin/python3</strong>, or change the first line of "
"<strong>bin/openteacher.py</strong> from <strong>&#35;!/usr/bin/env "
"python</strong> to <strong>&#35;!/usr/bin/env python2</strong>. You can also "
"just install OpenTeacher via the ArchLinux (.pkg.tar.xz) package, available "
"on the Download page. If that does not work, please file a bug report in <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> or send an e-"
"mail."
msgstr ""
"確定你有安裝好 <strong>python2</strong> 和 <strong>pyqt</strong>。假如你使用原始碼版本的 "
"OpenTeacher，你必須將 <strong>/usr/bin/python</strong> 連結到 "
"<strong>/usr/bin/python2</strong> 而不是 <strong>/usr/bin/python3</strong>，或者改變 "
"<strong>bin/openteacher.py</strong> 第一行，從 <strong>&#35;!/usr/bin/env "
"python</strong> 到 <strong>&#35;!/usr/bin/env python2</strong>。你也可以只安裝 "
"OpenTeacher 的 ArchLinux (.pkg.tar.xz) package，可從下載區域取得。假如無法運作，請回報臭蟲到 <a "
"href=\"http://www.launchpad.net/openteacher\">Launchpad</a> 或寄封 e-mail。"

#: docsTemplates/faq.html:10
msgid "How can I let OpenTeacher pronounce words/places?"
msgstr ""

#: docsTemplates/faq.html:11
msgid ""
"You can enable this in the settings. Click Edit > Settings, then select the "
"Pronounciation tab. Then tick the box before 'Pronounce words' and/or "
"'Pronounce places'."
msgstr ""
